
\phantomsection \label{subsubsec:SAE521}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE521}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE521}{SAÉ5.Cyber.03}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Assurer la sécurisation et la supervision avancées d'un système d'information} % SAÉ-CYBER-54 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1bgW9jrcYYnoIuW0_sKM9ATSG7rnjJhiIs5JyDky928Y/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 10h CM/TD et 10h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 10h CM/TD et 10h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& Cyber \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{Cyber1}~:~coeff.~\textbf{25}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{Cyber2}~:~coeff.~\textbf{25} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T en Cybersécurité doit être capable d'adapter la
cybersurveillance au système d'information d'une entreprise. Il peut
tester l'efficacité des dispositifs déployés au vu des alertes générées
par un pentest.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    {\bfseries Description}

Le professionnel R\&T réalise une analyse préalable des besoins de
sécurité lui permettant de mettre en œuvre judicieusement tout ou partie
des concepts plus avancés suivants~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  zones de sécurité hiérarchique (\textabbrv{DMZ})
\item
  filtrage avancés (FireWall statefull, NG, \ldots)
\item
  accès distants et télétravail sécurisé et interconnexion de sites
  (VPN, \ldots)
\item
  outils de surveillance~:
  \begin{itemize}
  \item
    IDS/\textabbrv{IP}S
  \item
    logs
  \item
    supervision
  \item
    SIEM
  \end{itemize}
\end{itemize}
Cette SAÉ peut faire suite à la \hyperlink{SAE421}{SAÉ4.Cyber.01 "\textit{Sécuriser un système d'information}"}.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Type de livrables ou de productions}

Les étudiants peuvent être évalués à travers~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Un dossier ou rapport d'étude
\item
  Un prototype ou montage
\item
  Une présentation orale avec diaporama
\item
  Un \textabbrv{QCM}
\item
  Une grille de suivi
\item
  Une synthèse dans le portfolio
\item
  \ldots{}
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{Cyber1} Administrer un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01Cyber} \textit{Participer activement à une analyse de risque pour définir une politique de sécurité pour une petite structure}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02Cyber} \textit{Mettre en oeuvre des outils avancés de sécurisation d'une infrastructure du réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03Cyber} \textit{Sécuriser les systèmes d'exploitation}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.04Cyber} \textit{Proposer une architecture sécurisée de système d'information pour une petite structure}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{Cyber2} Surveiller un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01Cyber} \textit{Surveiller l'activité du système d'information}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.02Cyber} \textit{Appliquer une méthodologie de tests de pénétration}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03Cyber} \textit{Réagir face à un incident de sécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.04Cyber} \textit{Administrer les outils de surveillance du système d'information}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R505}{\textcolor{ressourceC}{R5.05}} Anglais : Insertion professionnelle 1
\tabularnewline
\hyperlink{R506}{\textcolor{ressourceC}{R5.06}} Expression-Culture-Communication professionnelle : S'insérer dans une organisation
\tabularnewline
\hyperlink{R507}{\textcolor{ressourceC}{R5.07}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R508}{\textcolor{ressourceC}{R5.08}} Gestion de projets 3 : Mener un projet professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R521}{\textcolor{ressourceC}{R5.Cyber.09}} Architectures sécurisées
\tabularnewline
\hyperlink{R522}{\textcolor{ressourceC}{R5.Cyber.10}} Audits de sécurité
\tabularnewline
\hyperlink{R523}{\textcolor{ressourceC}{R5.Cyber.11}} Supervision de la sécurité
\tabularnewline
\hyperlink{R524}{\textcolor{ressourceC}{R5.Cyber.12}} Normes, standards et analyse de risques
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE521Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE521Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique}} \\
	\hline
	Cette SAÉ complexe peut être divisée en plusieurs petites SAÉ
indépendantes traitées par tous les étudiants ou au contraire être
répartie entre plusieurs équipes d'étudiants autour d'un projet
fédérateur.\\
Cette SAÉ peut faire suite à la \hyperlink{SAE421}{SAÉ4.Cyber.01 "\textit{Sécuriser un système d'information}"}.\\
Une analyse préalable des besoins de sécurité permettra de
judicieusement mettre en oeuvre tout ou partie des concepts plus avancés
suivants~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  zones de sécurité hiérarchique (\textabbrv{DMZ})
\item
  filtrage avancés (FireWall statefull, NG, \ldots)
\item
  accès distants et télétravail sécurisé et interconnexion de sites
  (VPN, \ldots)
\item
  outils de surveillance~:
  \begin{itemize}
  \item
    IDS/\textabbrv{IP}S
  \item
    logs
  \item
    supervision
  \item
    SIEM
  \end{itemize}
\end{itemize}
Exemple de découpage~:
\begin{verbatim}
* 1 SAÉ Analyse de risques (5H enc + 15H projet)
\\
* 1 SAÉ Archi sécurisée d'entreprise (5H enc + 25H projet)\\
\\
* 1 SAÉ SOC (5H enc + 20H projet)\\
\\
* 1 SAÉ Audit et pentesting (5H enc + 20H projet)
\end{verbatim} \\
\hline
\end{tabular}
